白海豚蕃息之謎

白海豚蕃息之謎 - 古德明

十一月三日，港珠澳大橋管理局總監韋東慶出席座談會，言之鑿鑿說：「大橋施工期間，我們用聲學技術，使白海豚遠離工地；海上工作者，也都受過保護海豚訓練。現在，在大橋一帶，白海豚比以前更多。」

不過，據香港漁護署報告，大橋建築前後，香港水域白海豚由八十條遽減至四十七條。而據中共南海水產研究所報告，大陸海域白海豚一千二百條減至九百四十五條，只是這份報告大陸、香港當局都秘而不宣。畢竟他們還要在香港填海建人工島、機場第三條跑道等等，所以，填海越多，海洋環境一定越見美好。

「現在，在大橋一帶，白海豚比以前更多。」這話要證實，並不困難。記得內蒙古嗎？為了「發展經濟」，官商合力，到處採礦，大草原盡毀，只是在一些地方，如霍林郭勒，還可見到牛羊成群，駱駝成隊，還有駿馬、鴕鳥，盛況似乎猶勝舊時，但原來都是石膏製品。然則要白海豚在填海區大量蕃息，應是輕而易舉的事。

月前，浙江溫州有私營莊園辦賞櫻節，園中櫻花千樹，供付款入場者欣賞，但原來都是塑膠花。這和霍林郭勒的石膏動物，遙相輝映。有那樣的官，怎會沒有這樣的民。

鄭月娥政府說，建築人工島，一定會保護環境。至於怎樣保護，韋東慶說得夠清楚了。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
在迪士尼舉辦喪禮 (高慧然)

下一則
下一則
「老前輩」 (尊子)